【資金狂潮】大水牛重現 A股成交破萬億

國家主席習近平言論引爆升市，官媒中證報頭版指，股市將成國家重要核心競爭力組成部分。中央政治局上周就完善金融服務、防範金融風險舉行第十三次集體學習。中共中央總書記習近平指出，金融是國家重要的核心競爭力。

A股急漲，上證綜指抽升5.6%，僅用32個交易日，滬指即反彈兩成踏入技術性牛市，深成指升5.6%，兩市成交破萬億元(人民幣，下同)，達10406億元，繼2015年A股大時代後最勁。

不過，外資取態則有別，深股通買入成交58.28億元，沽出成交44.77億元，淨買入13.51億元；滬股通買入成交85.64億元，沽出成交107.8億元，淨流出22.16億元。即整體外資沽出8.65億元。

龍5gogogo